**3793. – Scirpus multicaulis** Smith (HELEOCHARIS MULTICAULIS Sm.). – Plante vivace de 10-40 cm, glabre, à souche fibreuse courte sans stolons ; tige//s en touffe, grêles, simples, dressées ou recourbées, cylindracées, //munies à la base de 2 gaines obliquement tronquées ; épillet long de 6-12 mm, brun, oblong, multiflore, solitaire, terminal, dressé, souvent vivipare ; //écailles très obtuses, //l'inférieure plus courte embrassant la base de l'épi ; 3 stigmates ; //4-6 soies scabres, plus courtes que l'akène //brunâtre, //obovale-trigone à angles aigus, lisse, couronné par un mamelon conique. //
Marais et landes humides, dans une grande partie de la France ; très rare dans le Midi. – Europe ; Afrique septentrionale. = Juin-août.